---
author: mgalves
categories:
- Desenvolvimento
comments: true
date: "2005-12-13T17:06:00Z"
slug: desenvolvimento-em-firefox
tags:
- Ferramentas
- Interfaces
- Web
theme:
  name: twitter
title: Desenvolvimento em Firefox
wordpress_id: 12
---

Quem já desenvolveu interfaces web com CSS e Javascripts sabe que fazer uma interface bem feita e funcional em qualquer navegador podeser (e com certeza será) um processo longo, cheio de erros e dores de cabeça.

Essa experiência pode ser ainda pior, graças às ótimas mensagens de erro padrão dos navegadores, principalmente do IE (algo do gênero "Objeto necessário - Linha 5"....daí você pede pra ler o código fonte, e o dito cujo vem no Notepad).

Felizmente, alguns programadores já passaram por problemas deste tipo e criaram ferramentas para ajudar no processo de desenvolvimento, pelo menos para Firefox. Algumas extensões podem ser uma mão na roda e economizam horas preciosas de desenvolvimento útil.
Dentre as extensões, vale destacar uma: WebDeveloper. Disponível no site da firefox, ela permite mexer em quase todos os parâmetros de uma página em tempo real, destaca tabelas, divs, imagens, exibe tamanhos, fontes, permite edição de folha de estilo....

Quem conhecer alguma ferramenta do genero para IE, de preferência FREE, favor entrar em contato.
